{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_053251",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "구룡동2"
    },
    "text": "面積5.4平方キロだ。東側には鳳山洞と松江洞、南には徳津洞と秋木洞、西側には、世宗(セジョン)特別自治市錦南面、北には屯谷洞と接している。百済時代にはウスル君(雨述郡)、新羅時代には雨風郡(比豊郡)、高麗初期にはコンジュブ、朝鮮時代には公州郡クジュク面(九卽面)、1895年(高宗32)以降、懐徳群に属した。1914年の行政区域統廃合によって、河平里とチョンウンリ・ヨンドゥ里の一部を合わせてクリョンリとしており、1935年11月、大徳郡に編入された。大田市の直轄市昇格によって1989年1月、大田直轄市儒城区九竜洞になり、1995年から大田広域市儒城区九竜洞になった。ヘンチョンドンはクジュク洞だ。東の名前は地勢がまるでアオダイショウのようということに由来する。青大将(九龍(クリョン)が)・橋ゴール・ドゥントゴル・ジョムゴル・刺身などの昔の村とガルミボン・ボドクボン(ドゥルボン:264m)などの野山、詐欺ジョムゴル・ジェレッゴルなどの谷とサルトゥク岩がある。サルトゥクの岩にはある僧侶が岩の下の穴を杖で偶然に売ってみたら、コメが出ると、欲が出て数日後再び杖で突いたら米は出ず血だけ出たという伝説が伝えられている。遺跡では青雲洞東にビョルラクチョン(別樂亭)と切妻屋根をのせたイビョクドゥクヒョジャチョンムンがある。以前は青雲洞で、毎年陰暦の10月1日に災いから逃れて福を採用してため、山神祭を務めたという。",
    "QA": [
        {
            "question": "この地域の面積は何平方キロですか？",
            "answer": "この地域の面積は5.4平方キロです。"
        },
        {
            "question": "この地域の東側には何洞がありますか？",
            "answer": "この地域の東側には鳳山洞と松江洞があります。"
        },
        {
            "question": "この地域の南側には何洞と接していますか？",
            "answer": "この地域の南側には徳津洞と秋木洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "この地域の西側にはどの自治市と接していますか？",
            "answer": "この地域の西側には世宗特別自治市錦南面と接しています。"
        },
        {
            "question": "この地域の北側には何洞と接していますか？",
            "answer": "この地域の北側には屯谷洞と接しています。"
        },
        {
            "question": "この地域は何時代にウスル君として知られていましたか？",
            "answer": "この地域は百済時代にウスル君(雨述郡)として知られていました。"
        },
        {
            "question": "この地域は何時代に公州郡クジュク面として知られていましたか？",
            "answer": "この地域は朝鮮時代に公州郡クジュク面(九卽面)として知られていました。"
        },
        {
            "question": "この地域は何時代に大徳郡に編入されましたか？",
            "answer": "この地域は1935年11月に大徳郡に編入されました。"
        },
        {
            "question": "この地域は何時代から大田広域市儒城区九竜洞となりましたか？",
            "answer": "この地域は1995年から大田広域市儒城区九竜洞となりました。"
        },
        {
            "question": "この地域にはどのような伝説が伝えられていますか？",
            "answer": "この地域にはサルトゥク岩に関する伝説が伝えられています。"
        },
        {
            "question": "この地域の遺跡には何がありますか？",
            "answer": "この地域の遺跡にはビョルラクチョンとイビョクドゥクヒョジャチョンムンがあります。"
        },
        {
            "question": "以前の青雲洞で行われていた行事は何でしたか？",
            "answer": "以前の青雲洞で行われていた行事は山神祭でした。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 444,
        "QA": 434
    }
}